Ethom James, un hombrecillo nervioso, calvo y con gruesas gafas de pasta, me habla rápido haciendo gestos con las manos. Lo oigo a través de los audífonos del helicóptero.

\reply Sí, cáncer. ¿Sabes lo que es el cáncer exactamente? Solo una célula que pierde la capacidad de envejecer y morir. Se clona y... Sigue ahí. Y se clona con ese \emph{defecto}. Así una y otra vez. Nos mata porque satura y desestabiliza nuestro organismo, pero, en esencia, es la supervivencia en estado puro. Se trabajó mucho en cómo eliminarlo, pero no en aprender de él.

\reply ¿Y consiguieron algo? \pause pregunto.

\reply No puedo contarte demasiado, pero si, se consiguieron cosas. Solo sé lo que me llegaba. Nunca he estado en las instalaciones. Allí solo queremos ver resultados tangibles.

Miro con una sonrisa a mi compañera de al lado, Yuva, que también estaba pendiente a la conversación.

\reply ¿Qué te parece? La inmortalidad \pause le digo incrédulo.

Algunos miembros del equipo nos miran. Klave sonríe y dice:

\reply ¿Podrían pagarnos con algunas dosis de ese cáncer mágico, Ethom?

\reply Cuando lo consigamos va a costar mucho dinero, Klave. Le aconsejo ahorrar desde ahora e invertir parte de su sueldo en acciones de la compañía \pause replica Ethom.

El helicóptero se estremece y todos nos tensamos en nuestros asientos. El piloto nos habla por los audífonos:

\reply Estamos llegando. En un minuto estamos en tierra.

Muevo la mano derecha en el aire formando círculos.

\reply ¡Vamos chicos! A partir de este momento entramos en operativo. Repaso de factores. Peligro biológico, Klave.

\reply Traje NNbq activado y cargado. Lanzallamas purificador operativo y cargado, señor.

\reply Resistencia con armas de fuego en interior, Nivia.

\reply Armas cargadas y limpias. Tres cargadores rifle. Dos pistolas. Granada cegadora. Granada de fragmentación y botiquín personal, señor.

\reply Combate cuerpo a cuerpo, Yuva.

\reply Protectores predator y cuchillo táctico, señor.

``Qué hermosa es. Hermosa, sensual y letal. Mi niña asesina.''

\reply Venga, todos abajo.

Salimos todos en formación. La zona está iluminada y tranquila. Ethom va entre nosotros, agachado y cargando un maletín. El suelo está parcialmente congelado y hay restos de nieve alrededor.
Ethom nos señala la entrada y avanzamos mientras el helicóptero despega, llevándose el atronador sonido. Al poco tiempo solo se escucha el sonido controlado de nuestros pasos. Al llegar a la puerta me giro y compruebo al equipo.

``Yuva. Klave. Nivia. Doll. Todos pertrechados y atentos.''

\reply Bien, Ethom. Repasemos. A partir de ahora tú solo indicas la dirección a seguir con el dedo y no abres la boca. Te mantienes siempre tras Yuva. ¿De acuerdo?

Me hace un gesto con el dedo hacia la puerta. Al grano. La puerta es pequeña. Parece una garita de meteorología o vete a saber qué. Algo perdido en mitad del yermo congelado. En realidad es una entrada secundaria a las instalaciones. Abrimos y entramos.